% kodovaní: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% vim: set syntax=tex encoding=latin2:
%============================================================================
\documentclass[cover]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat
%\documentclass[cover,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste 
%   parametr cover

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250, "utf8" pro "utf-8"
%\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[IL2]{fontenc}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ }
%zde muzeme vlozit vlastni balicky
\usepackage{algorithm,algpseudocode}
\renewcommand{\algorithmiccomment}[1]{\bgroup\hfill//~#1\egroup}
\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{Vstup:}}
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{Výstup:}}
\newcommand{\algrule}[1][.2pt]{\par\vskip.5\baselineskip\hrule height #1\par\vskip.5\baselineskip}
\usepackage{listings}
% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=SP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2016,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Inteligentní reaktivní agent \newline pro hru Ms.Pacman},  %nazev prace v cestine
  title.en={Intelligent reactive agent \newline for the game Ms.Pacman}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Barbora Bložoňová},   %jmeno prijmeni autora
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UITS, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor= Martin Drahanský, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p={doc. Ing.},   %titul pred jmenem (nepovinne)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={umělá inteligence, hry s nulovým součtem, hry s neurčitostí, reaktivní agent, Markovské rozhodovací procesy, posilované učení, Q-Learning}, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={artificial intelligence, zero-sum games, games with uncertainty, reactive agent, Markov decision processes, reinforcement learning, Q-Learning}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={Tato práce se zabývá umělou inteligencí pro složitější rozhodovací problémy, jako je hra s neurčitostí Ms. Pacman. Cílem práce je navrhnout inteligentního reaktivního agenta využívajícího metodu strojového učení, demonstrovat jej ve vizuálním demu Ms. Pacman a srovnat se známými informovanými metodami hraní her (Minimax, Alfa-Beta řezy). Práce je rozdělena primárně na dvě části. V teoretické části je řešena problematika metod hraní her, reaktivita agenta a možnosti strojového učení (vše v kontextu Ms. Pacman). Druhá část práce je zaměřena na samotný popis návrhu a implementace agenta a na závěr jeho srovnání se zmíněnými známými metodami hraní her, zhodnocení dosažených výsledků a několik návrhů na vylepšení do budoucna.}, % abstrakt v ceskem jazyce
  abstract.en={This thesis focuses on artificial intelligence for difficult decision problemes such as the game with uncertainty Ms. Pacman. The aim of this work is to design and implement intelligent reactive agent using a method from the field of reinforcement learning, demonstrate it on visual demo Ms.Pacman and compare with well-known informed methods of playing games (Minimax, AlfaBeta Pruning). The thesis is primarily structured into two parts. The theoretical part deals with adversarial search (in games), reactivity of agent and possibilities of machine learning, all in the context of Ms. Pacman. The second part addresses the design of agent behaviour implementation and finally its comparison to other methods of adversarial search problem, evaluation of results and a few ideas for future improvements.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracovala samostatně pod vedením doc. Ing., Dipl.-Ing. Martina Drahanského, Ph.D. Dále prohlašuji, že jsem uvedla všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpala.},
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={Ráda bych podělovala doc. Ing., Dipl.-Ing. Martinu Drahanskému, Ph.D. za jeho odborné vedení, nadhled a celkovou spolupráci. Dále bych ráda poděkovala své rodině za jejich nekonečnou podporu a motivaci.} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
%\abstract[cs]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}
%\abstract[en]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni
%\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana X...
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
%\acknowledgment{V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
%(externí zadavatel, konzultant, apod.).}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % \listoffigures
  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifczech
  \bibliographystyle{czechiso}
\else 
  \bibliographystyle{plain}
%  \bibliographystyle{alpha}
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}
  \appendix
  
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
